九大學校長聲明：政府必須牽頭聯合各界 迅速具體行動化解政治僵局

大學校長關於香港目前時局的聲明

香港目前正處於四分五裂的局面，不同社會團體、政黨，以至家庭及朋友之間均存在極大的分歧。過去一星期，本港出現的暴力和對立情況進一步升級﹕某些大學已被示威者所控制、校園內有毒的化學品遭拿走、教職員與同學因擔憂其自身安全而離開校園。這些事件正對大學造成最根本的挑戰。

任何政治觀點，都不能成為肆意破壞財物，威脅他人安全以至使用暴力的理據。令人遺憾的是，當前的社會紛爭，已令大學校園化身成政治角力的場所，而政府的回應至今未能有效化解危機。任何認為大學可以化解這場危機的期望是不切實際的，因為這些極其複雜而艱難的困局，並非由大學造成，亦無法透過大學紀律程序來解決。這些困局反映的是整個香港社會的分歧，政府必須牽頭聯合社會各界，以迅速和具體的行動來化解這一政治僵局，以恢復公共秩序和社會的安定。

香港是我們的家。我們呼籲社會各界共同努力，將和平與秩序帶回香港。

香港城市大學校長郭位教授
香港浸會大學校長錢大康教授
嶺南大學校長鄭國漢教授
香港中文大學校長段崇智教授
香港教育大學校長張仁良教授
香港理工大學校長滕錦光教授.
香港科技大學校長史維教授
香港公開大學校長黃玉山教授
香港大學校長張翔教授

(按大學英文字母次序排列)

今日各大校長出文話校園入面有暴力事件
要求政府解決
下一步就係申禁制令 搵幾個食Q+黑警守出入口
非本校學生/工作需要人士 不得進入校園
咁以後都唔會再佔到大學

借個位
韓國戰線要人呀！！
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

無恒大

推莊

大台

明顯反擊謝狗

統哂戰

普選咪得囉

射番個波上去，射得幾靚

無樹大

之前係十一大聲明宜家得返九大

原來郭位未死

我都覺, 警甴記者會依2日係咁屌啲大學控制唔到, 講到個局勢係大學自己責任咁

郭位竟然有出聲

以為佢死咗

九大學校長：怨有頭，債有主，政府唔好用我地做擋箭牌

大學唔好攞黎做根據地

政府射波
9大校長大腳解圍

九大校長算老幾?
如果我係林奠
應該會立即打去問下大總統應該點處理呢封聲明
再俾大總統屌柒我咁簡單都要打黎問佢

謝狗屌足三日中大

大學校長始終care research/funding 多過搞政治

交返波比政府

我都幾撚肯定郭位條友係帶頭

真係on9 話大學生咁樣無因為校長控制唔到
完全同黑警個邏輯一樣永遠係人地錯

史維我屌你老母
周同學頭七都過埋啦
outrage左未呀
condemn 左警暴未呀
屌你老母叻唔切咁跳出黎聯署
屌

劇本真係寫好哂，次次都比班五毛散水撚搞到咩春袋都無哂

CU校長: 篇野寫完，駛唔駛加你名？
郭位：👌

郭位收皮啦

郭位同錢大康憑乜野擺自己個名上去？仲咁前！？

"因為這些極其複雜而艱難的困局，並非由大學造成，亦無法透過大學紀律程序來解決"

呢句

wechat

射得靚

交出輪姦犯,殺人犯再講

根本問題係政府到，佢自己搞掂佢

除左鯨大之外，個個都係歷史罪人嚟

恒大校長真係清泉 無同班仆街同流合污

真係講完等於冇講
同連登仔一樣
提出完之後冇建議

無樹仁同恆大

港共會聽就唔係港共啦

Fair啲，N大聲明一向都係跟大學英文名排，CityU（冇the）同Hong Kong Baptist U排得前啫

公平d講，寫得幾好

大學校長射得好

啱廢話

如果八大校長開番個記招反擊就正

任何認為大學可以化解這場危機的期望是不切實際的，因為這些極其複雜而艱難的困局，並非由大學造成，亦無法透過大學紀律程序來解決。

謝狗個撚樣聽唔聽到

其實好屈機 射返個波上政府到
同埋拆咗大學就係大台依樣嘢

講得幾好 中立撚再射個波俾政府

仲洗問 派狗入去 10步1哨啦

政府呢幾日屌大學管理層 管唔到大學
呢篇嘢 就寫明 個問題唔係大學，大學無辦法解決，踼返個波去政府度

狗咬狗.jpg

並非由大學造成，亦無法透過大學紀律程序來解決
即係要用法律解決
即係交俾執法者解決

幾個咁少唔驚比人夜晚......?

擺明射波。
但連獨立調查or回應民意都唔講。明顯有被統戰feel。唉……

屌晨早講咗要聯合出

ding

邊有死到呀
死咗點去報警呀

狗政府肯聽既 一早唔會發展到今日啦

其實回得幾好
直接屌政府廢，林鄭廢，張建宗廢，完全解決唔到問題。

言外之意係：
你搞唔L掂啊，快手d收皮啦

以為滕生死左

原來郭位仲在生

仲有楊潤紅呢隻狗官

射波射得幾好

而政府的回應至今未能有效化解危機。

笑死, 散水未啊

樹大私校

要幾隊先守得住喎咁

同學各位找郭位

第二段似段爺寫

Dllm聲明還聲明
點可以拎死人黎出？
尊重返郭校長得唔得？

樹大不嬲有風骨

//因為這些極其複雜而艱難的困局，並非由大學造成，亦無法透過大學紀律程序來解決。//

擋咗班仆街狗，再射返個波比政府，ok

校長大腳解圍

但郭位報警

唔係city人 點解會咁講？

射波

九大校長講明要政府落實五大訴求咪解決到囉! 講咁多野仲乜...

竟然有張翔

樹大恆大都冇

個標題已經暗屌緊
你個低能政權好快d做野
咪燒落我地度

同問

i大呢？

重點係呢到

而政府的回應至今未能有效化解危機

這些困局反映的是整個香港社會的分歧，政府必須牽頭聯合社會各界，以迅速和具體的行動來化解這一政治僵局，以恢復公共秩序和社會的安定。

直線抽擊

係咪歧視含大同樹大

校長去踢波做後衛唔啦
好L大腳解圍

樹仁中學？恆生書院？

根本由頭到尾都係政府問題
政府唔自己解決交比大學ON99

郭位只係freerider

唉大你校長

8大賣學生

郭位食撚屎啦屌你老母

屌政府得黎
大學立於中立面

Ou搞d咩

居然有蟑翔份

「大腳解圍」

政府搞唔掂，擺大學上枱，校長梗係唔會中圈套啦，轉身射個3分波先，再攞番個道德高地

正解
第二個機場
點解d人仲吹風自high 咩地係死人係生
無左中大理大呢d位
我地仲有咩本錢搞大三罷
仲有咩籌碼叫政府跪低

一係口交姐 使閪理咩
一係就為割地加統戰大學做鋪墊 9條撚樣一齊跪低、

我都唔係 但呢條仆街係9大校長入面
第一個出賣學生既人

真心講得幾好 幫學生洗白
再射番個波俾政府

咁講姐係已connect高等教育界 好開始

其實咁先係正確做法
人地係校長 唔係政治人物
撐學生俾就俾五毛 唔撐學生就俾學生屌

政府先係萬惡之源 唔係淨係得學生會抗爭 係咁夾校長係無用

如果佢無人代筆
咁佢d中文真係幾好

之前2封信都寫得好好

G 持 希望教育學者憑良心做事

老實講我一開頭以為佢同錢大康仲有理大條撚屌3個潛撚左水
dom左咁多日西瓜終於有個名

半句警暴都唔敢提

有問題
如果政府正面接招 就審查加搵黑狗駐你場呢
確定唔係9大撚樣一齊出賣大學生?

noted with thanks

我反而認為係政府迫各大學校長出聲明譴責學生
今日抽起理大擴建項目係其中一個舉動
私大就因為唔洗靠政府資助先唔聯署
聯署果班咁溫和 各打五十大板
應該都係被迫

黃玉山人大嚟

屌你仆街張翔成撚日唔知死咗去邊

佢條死契弟唔知有咩資格去屌鳩大學

鯨大竟然同8大睇齊
利申:鯨大畢業生

咁全部都係

I大又贏

同你反應一樣

支持

UST已經係咁啦

真心以佢哋嘅地位 好難正面抽擊屌警暴嘅
肯聯署又幫下手洗白學生
仲射番個波俾政府
算係咁㗎啦

香港城市大學校長郭位教授？

邊個黎咖？狗黎咖？

讀過書係唔同d
得POPO自己享受食緊屎
本來薪金糧準有地位
而家過街曱甴人人憎

6點班高官剩係插鳩八大管理層管理不善 佛都有火喇 講撚到成個政府都唔關佢事

樹大 恆大表示喂 我呢

九大校長：你個死垃圾政府自己拆唔掂仲要搞鳩埋我地

射波射去政府

好形象化 字都唔會打隻

其實個運動根本就有好多唔同階層
你見lunch幾多人出嚟
根本一開始就係個政府想射波俾學校
講真大學有好多資金都係由政府去資助
所以大學先有咁多制肘
你睇下自資個啲會唔會跪得咁勁？
所以將個波交返俾政府都正常
同埋同時都俾全香港人知個問題係政府到
而唔係政府成日所講嘅學生問題

叫大學自己問責
心諗好似高咁問責好唔好

唔記者搵埋樹大恒大演藝?

根本個政府就係無能 不斷推卸責任

越睇越覺得係污名化示威者
加上依幾日政府行錯中大依步棋之後既強行洗地加文宣搶民意工作
都幾肯定依9條撚樣係配合緊政府引導公眾排斥示威者
並將大學以及大學生既道德抗爭光環剝奪

郭位：簽完會唔會升排名先
其他校長：你簽完排第一添呀

屌點解覺得好似叫政府allin 出老黑紅衛兵統戰鎮壓

蠢唔哂

梗係有強力施壓

屌你，三個月前應該出呢份野喇

倒因為果 政府做錯既野全部唔提 唔計 再三權打壓
而家仲想搵班校長食死貓

樹大點都勁過OU啦

diu 唔識講嘢

佢老味點止問責，問吊就差唔撚多

個👌真係神來之筆

九大校長射返比政府咁撚夠薑

個聯署感覺係針對早幾日黑驚「因大學管理不善導致學生XXX」既言論，封信明顯係射個波去返政府+政府你冇撚用

直接屌鳩政府先係源頭喎

講明係政治問題，唔係咩治安咩暴力，算係正常，唔洗讚唔洗鬧，係個波射得幾好。

算係咁

唔係大台
只係做佢地應該做既野
佢唔代表所有人
只代表九間大學既管理層

係

所有野都係不明身份示威者做
學生、教職員、學校都係受害者

唔知邊個搵過大學校長ranking no.14 好似仲高過啲副局長

被聯署

而政府的回應至今未能有效化解危機。任何認為大學可以化解這場危機的期望是不切實際的，因為這些極其複雜而艱難的困局，並非由大學造成，亦無法透過大學紀律程序來解決。

謝振中臉陪疼痛

推

黑警 : 前面九位大學校長，你地已經參與非法集結！

讀左兩年都未見過佢

OU入九大

問題係個制到

好傳神

錢大康終於上水啦屌你

同埋樹仁

小罵大幫忙姐 成篇無講詔過黑狗非法入侵 無講實際解決提議

政府的回應至今未能有效化解危機

依句應一應

我見過，有一次單獨同佢同lift

校長界嘅freerider

郭位freerider

呀蛇做嘢唔使你教

平時大部分校長極度心深潛，依家轉過身射個三分波

同政府即割

屌好有free ridder feel

政府：淘空哂啲大學佢 俾啲新移民落嚟讀 問題咪解決囉

政府先係做個個呀 佢係將全港大專生扣上暴徒帽子

佢都指明左問題出於政府

林奠 : 九位大學校長 No Stake ！Please Shut Off！

哩啲政治走位係共黨專長

班狗, 同埋政府係咁想逼大學食死貓，話大學管理層管唔到。
班校長點會咁蠢，梗係大腳踼返個波畀政府

喂6點阿張司長話中小學幼稚園做得好撚好呀 屌鳩大學管理層全部都應該問責

屌你好撚真實

留名等睇散仔首領及廢老kol強烈譴責大學教授被騎劫

【突發】郭位仲在生!

做乜唔預 I 大

係啦

私大都唔會靠政府資助
唔駛理亦都唔駛跪

借個位
新方法抗爭，人人都做到，最低成本 最高效益，急推
打開運動嘅新缺口！100%有效贏嘅方法：

呢個真

poly今日先俾人抽左地
屌鳩政府係源頭己經係講左只有政府先解決到，都好白下
當然報警撚郭位就去死啦

林你老母, 你試下以家去你英國老家, 擔保你有鄭屍長相同待遇.

佢就係要拖哂所有人落水
拖消防，拖懲教
而家又拖九大

社會嚴重分裂 有分岐 導致而家呢個局面

咁你咪普選囉 最和平咁解決問題

濕9支共真係麻撚煩 成日死要面

係咪因為呢九間全部林鄭做校監？

買d定向喇叭射警隊宿舍, 等班仆街冇得訓, 精神崩潰

提醒返個波係政府度

林大總統聽日屌鳩九大校長 1賠10

係因為政府係水喉

廢老KOL: 成班校長讀死書

呢個波射得好靚

香港城市大學校長郭位教授（未死）

我睇到係校長集體投訴政府無能，講明跟本場活動就唔只得大學生，唔好淨係賴學生點點點， 不停攻擊大學，係你成個社會各行各業都好反對你政府 垃圾政府

呢個波射得靚

政府將呢個政治問題擺落大學學界度 同佢地講叫佢地搞掂佢 問題係全部人都知佢地根本冇能力亦都唔會有方法解決

政治問題從來都係雙方講數 講到有一方肯讓步妥協為止 傾唔掂數就打 所以政府就算知你冇大台 都要夾硬話你有 就係想夾到有個人出黎同佢講數 一路談判一路打壓

大學校方如果講獨立調查 民意 就變左有立場地企係政府對面 政府會繼續咬住佢地唔放 而家剩係強調叫佢諗方法 就將個波射番俾政府

政府資助大學

冇毅大, I大

現實

政府成班官問下自己先啦

大學範圍主要係呢五日有事發生
而成場運動已經係五個月

個頭盔好厚....

意思可以係要政府快D回應民意解決現時情況
亦都可以解作要政府用方法止暴制亂....

真係任得你地點演繹

靚解圍，謝狗有冇讀大學架究竟

政府都on9，戰場係大學就射個波比大學，校長都拆唔到啦

我覺得已經算係明刀明槍針對緊政府
你諗下九大校長全部特首任命
做到咁出聲明要政府做野已經好難得

睇到冇樹仁 就知唔係好野

錢大康都唔撚見影好撚耐

佢地講明政府射波卑大學
要求政府自己解決問題
好針對政府啦

擔心

學校唔同機場wo，你禁制令加長放狗係到 係破壞學術發展，咪更加坐實佢軍政府既形象，佢地自己唔理係另一回事

屌黃玉山係地下黨員添呀個肥仔

你班柒頭搞唔掂燒到我，我唔撚理，你撚掂佢，你諗到點搞通知我啦bye 。

踢撚哂啲人走，話唔要暴力乜乜乜
依家又出D無牙聲明扮好人
屌你，你地以為你地任何人下屆仲有得做？
政府會聽你地講？五個月仲玩緊文字遊戲？
真係可以有貢獻時就個個啞左、跪低
腐儒

因為政府諗住迫大學校長做衰人
跟住人地轉身dom返個波比你

傳樹大仲要返學 face-to-face

死撚左佢算啦

笑死

五毛？

尋日教育局長先話大學管理層要第一時間負責

今日就比人射返個波返去

明明班校長都已經係對家既人 說明呢個政府真係完全失去合法性

個仆街政府睬你都傻

同解

通知小英 話俾佢知台灣公民在港被失蹤

手足，佢地係校長黎
謝SIR串鳩佢地「大學教唔好學生佢地要負責」
篇聲明係唔割學生+串鳩政府

郭位未死架？

有冇報警拉你呀

屌

點都射返個波走先啦

大學校長：呢單野唔係我跟開

對

政府係醒既話, 當初就唔會畀中共管治香港搞到今日咁

郭位本身係台灣都好多爭議
特別馬英九在位是佢係心腹
btw第一時間篤學生背脊真係仆街，仲衰撚過BU POLYU果兩個校長

政府以為拍幾個濕尻廣告就可以化解

政府係醒既，就唔會俾張建宗呢D講得出「開緊急會議但冇咩特別意義」既ON9做政務司司長呀哇

揾小熊啦，777有撚用咩

大家仲記唔得Be Water嘅精髓

係

push

似係曲wor，屌翻政府

咁有無得搞佢至少令台灣人人都認得條仆街

on9 樹大校長先係最撐年輕人

好波
各大校長一野將個波射返比政府

重點：呢個係政治問題

What do you want to say 郭位

郭位: Yes

早幾日有手足開POST叫大家去中研院個facebook page留comment俾壓力(dishonor 佢個中研院院士title)
不過呢幾日全世界救緊大學生，冇咩時間搞

算係咁，屌返政府無撚用

同埋留意返 呢九間都係ugc funded

致：所有同學、教職員，

經過慎重考慮及參考持份者的意見後，大學決定由2019年11月18日至12月13日止，將所有面對面教學改由網上教學及評估取代。若有個别老師和同學商議後欲以小組形式進行學習交流，校方將予以協助。有關詳細安排，將稍後公佈。

註冊處

To: All students and staff members,

After careful consideration as well as consultation with stakeholders, the University has decided to replace all face-to-face teaching with online teaching and assessment with effect from 18 November 2019 until the end of the teaching semester on 13 December 2019. If individual teachers, after consultation with students, wish to employ small-group interactive teaching, the University will provide the necessary assistance to realise such objective. Details of these arrangements will be announced shortly.

Shue Yan University

藍絲都話交波俾政府

郭位透過問米婆回應此事(已fc)

毅進仔唔受大學管㗎

真 排名按英文順序

停咗課

一早就要啦 屌

估唔到
楊潤雄哩頭先叫大學搞掂

自己係台灣人都奶共

致：所有同學、教職員，

經過慎重考慮及參考持份者的意見後，大學決定由2019年11月18日至12月13日止，將所有面對面教學改由網上教學及評估取代。若有個别老師和同學商議後欲以小組形式進行學習交流，校方將予以協助。有關詳細安排，將稍後公佈。

註冊處 樹仁大學

上次十一大校長聯合聲明好似都冇佢

有返D風骨

正解

終於有人明，正解

其實UGC funded嘅大學就係被統戰
校監係特首 校委會主席政府委任
所以校長出哩份聲明已經算係咁

郭位：你找我秘書就可以了

政治龜縮 一直無視 在等咩

謝江又玩出火

其實佢係台灣人

張翔,錢大康,黃玉山,滕錦光原來仲在生架
仲有史維

puah

史維走好前WO

佢走幾前係要睇科大生幾大力踢佢

佢地係咪唔知大學點運作

起碼佢記得周同學

講得幾好

原來張翔仲健在

傻豬豬，肉山都係仆街黎，

一大筆嬲黃黃地
如果唔係點配得上做一大

我睇到校方唔會主動篤灰，政府有本事就自己搞掂

雖然封野寫得好睇
但遲啲一定整蕭教育界
以後大學嘅校長可能得返紅底做得

返擊喇

支那唔捱得好耐，勿氣餒

玩緊假鳩

笑到痴線

黃都黃撚過OU

我都覺順便拋返個波比政府，係「政府既回應」一直都無撚用先搞到咁
整體上我覺得中立，無需要屌

樹仁先不願同流合污
一開波已經不割
你班撚屌依家先出聲 too late

你意思指樹仁中學校長？

垃圾毅進仔公然批評大學校長，條氣點順

你呢個有得諗。只淮大學學生同大學職員

5年前潛到依家

但係完全無譴責過警暴
頭一段直頭係譴責示威者

出聲明有撚用咩 政府會理咩
多撚餘

好明顯係屌七政府la

狗官諗住射個波俾大學

PLEASE SHARE

點解成日都要我地妥協，你地上一代甘願妥協，我地唔係，寧化飛灰不作浮塵！ 將來是屬呢一代同新一代，你地上一代收皮啦

咁你想點呀, 校長帶領學生衝去禮賓府?

痴撚線 聯署就翻生
垃撚圾

覺得可以再強硬d
大學係國際上都有d影響力 唔洗咁睇小自己

垃圾政府仲唔知錯
死不足惜！

再死多一萬人先啦

（其實霸左條吐露港又有咩好拗wo）現在成條公路吉左，宣傳區選又好，推動人權及民主法案又好，唔好嘥左La

根本就係政府問題 篇野真係寫得好

早就發聲明屌7政府啦，仲係到施縮

拋返個波比政府

Z

無樹仁

唔關我事架，政府搞返掂佢呀

咁即係淨係學生先可以在入面，POPO要攞WARRANT，咁先係最保護到啲前線

我第一次見到佢係返pt

班狗以為大學同佢地一樣要yes sir接order做野
唔撚洗用腦 服從就得 好似佢地班毅進仔咁

牽頭聯合社會各界? 各界 = 警察 黑社會 紅官 藍絲 港豬?
可唔可以寫得準確D 話要聆聽社會聲音 商討回應訴求嘅可能性?
不過有鬧政府嘅 咁我俾40分啦

玉山係仆街仆到出晒面
班學生都理撚得佢呀

都係fail

咦！
原來郭位同錢大康未L死架？

笑到

北望支爆又一年

Email chin

呢個真
樹仁校長先算校長
其他垃圾商家佬黎

大學叫春袋
冇巨大經濟損失根本唔叫春袋

塞機場即刻做野
塞吐露港/封紅隧/封東鐵,由鳩得你

中大=吐露港公路+東鐵
理大=紅隧
漫大城大同理

守住呢d大學 已經控制緊香港唔少既交通樞紐
呢一星期既大三罷
都係靠佢地幫左好多
點撚樣唔係春袋呀

同埋你肯定而家叫由鳩得我地？

全部留言起碼有一個負評

屌你老母公大依個時間又咁撚快出現 平時就成撚日平行時空咁

ust咩環境？
日日有黑警定點

會唔會係俾人忘記左

都話人地忙住落口供
告9班學生
好撚忙㗎

奶共能力重勁過張翔

啲校長心諗做乜咁大整古呀

9大校長一腳射番去林鄭到
話你教我點做啦

留意番，九，大學校長
唔係九大大學校長

利申ou grad

邊度黎

dllm 講左十幾年啦
咁扑街既政權 叫人民食草食一年都得
你話爆就爆？？？

依個星期被三罷咁成功中大理大絕對幫到好多
只係我地對內鬼未有解決辦法
唯有退一退先

原來滕錦光仲在生？